\documentclass{beamer}
\usetheme{Szeged} % or Dresden or Montpellier
\usecolortheme{dolphin} % or darker: default

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{color}
%\usepackage{minted}

\begin{document}	
\title{Komponentowe środowisko do modelowania przedsiębiorstwa na rynku}
\author{Kacper Michalski, Martyna Wałaszewska}
\institute{AGH}
\date{}
\frame{\titlepage}

\begin{frame} \frametitle{Spis treści}
	\tableofcontents
\end{frame}

\section{Opis dziedziny}
\begin{frame}{Opis dziedziny}
System ma modelować zachowanie przedsiębiorstwa na rynku. Przedsiębiorstwo
jest kierowane przez Zarząd, który podejmuje decyzje dotyczące wysokości cen,
ilości produkowanych towarów, parametrów magazynowania oraz wydatków na marketing.
Na decyzje Zarządu mają wpływ czynniki takie jak: popyt, podaż, stan magazynów,
koszt magazynowania. Niektóre przedsiębiorstwa są zależne od innych tj. korzystają
z towarów produkowanych przez inne przedsiębiorstwa. W ten sposób tworzy się
łańcuch mechanizmu rynkowego. Przedsiębiorstwo, do którego żadne inne nie ma
zależności znajduje się na górze hierarchii podmiotów. Zależności pomiędzy
przedsiębiorstwami są rozwiązywane na podstawie czynników takich jak:
czas produkcji, aktualna cena oraz promocja.
\end{frame}


\section{Dotychczasowa realizacja}
\begin{frame}{Diagram architektury}
\includegraphics[width = \linewidth]{images/StaraArchitektura.png}
\end{frame}

\begin{frame}{Komponenty}
\begin{itemize}
	\item Producent
	\item Klient
	\item Magazyn
	\item Produkt
	\item Dział Produkcji
	\item Dział sprzedaży i kupna -- realizuje zlecenia od Negocjatora
	\item Zarząd -- podejmowanie decyzji kadrowych oraz decyzji o zamknięciu firmy
	\item Negocjator -- odpowiedzialny za parowanie Klientów z Producentami
	\item Algorytmy negocjacji
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Wady przedstawionej architektury}
\linespread{1.5}
\begin{itemize}
	\item Podział na komponenty producenta i klienta zamiast uniwersalngo komponentu przedsiębiorcy.
	\item Sztywno ustalana rola producenta lub klienta.
	\item Odwzorowuje jedynie przedsiębiorstwa zajmujące sie produkcją.
	\item Pojedynczy Negocjator -- wąskie gardło systemu.
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Realizacja}
\linespread{1.5}
\begin{itemize}
	\item W języku Java
	\item Oparta o Framework Spring
	\item Zależności pomiędzy komponentami realizowane przy pomocy
	kontenera IoC
	\item Konfiguracja w pliku XML
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Wstępna ocena jakości kodu}
\linespread{1.5}
\begin{itemize}
	\item Brak synchronizacji wielodostępu
	\item Elementarne algorytmy (np. negocjacyjne)
	\item Użycie niewydajnych struktur danych
	\item Szkielet aplikacji -- ograniczone możliwości modelowania
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Zrzut ekranu}
\includegraphics[width = \linewidth]{images/GUIscreen.png}
\end{frame}

\section{Koncepcja rozwoju}
\begin{frame}{Cel}
Funkcjonalność systemu, do której dążymy to możliwość łatwego
definiowania przedsiębiorstw różnych typów oraz zależności pomiędzy
tymi przedsiębiorstwami.\\
Ponadto postanowiliśmy w modelu uwzględnić role magazynowania i markentingu.\\
Konieczna jest też dogłębna weryfikacja zastanej implementacji oraz
podstawowe testy jednostkowe i obciążeniowe.
\end{frame}

\begin{frame}{Zakres}
\begin{itemize}
	\item Uogólnienie hierarchii przedsiębiorstw na inne niż 
	łańcuch wydawniczy (1) \textit{(zasugerowane w kierunkach rozwoju)}
	\item Wprowadzenie komponentów dla przedsiębiorstw handlowych (1) i usługowych (3)
	\item Dodanie do modelu wpływu marketingu (2)
	\item Nowe algorytmy negocjacji (2), np. uwzględniające marketing \textit{(zasugerowane w kierunkach rozwoju)}
	\item Implementacja podstawowego algorytmu podejmowania decyzji przez Zarząd (2),
	w tym uwzględnienie parametrów magazynowania (3)
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Zakres c.d.}
\begin{itemize}
	\item Dodanie ogarniczenia na ilość magazynowanych produktów (3) i kosztu magazynowania (3)
	\item Dodanie wymiennych algorytmów wyliczania parametrów magazynowania (3)
	\item Rozwój GUI (2) \textit{(zasugerowane w kierunkach rozwoju)}
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Nowa architektura}
\begin{frame}{Diagram nowej architektury}
\includegraphics[width = \linewidth]{images/Architektura.png}
\end{frame}

\section{Nowe komponenty}
\begin{frame}{Nowe komponenty -- Przedsiębiorca}
\linespread{1.5}
Uogólnienie komponentów Klient i Producent.\\
Zawiera współpracujące komponenty: Magazyn, Dizał Produkcji, Produkt, Dział sprzedaży i kupna,
Dział marketingu, Zarząd, Strategie Zarządu, Strategie Marketingowe.
\end{frame}

\begin{frame}{Nowe komponenty -- Dział Marketingu}
\linespread{1.5}
Dział odpowiedzialny za działalnośc marketingową firmy. Reklamuje on sprzedawane produkty wpływając na proces negocjacji.
Funkcjonalności:
\begin{itemize}
\item Dodaj/Usuń strategię
\item Zwiększ/Zmniejsz nakłady finansowe
\item Generuj Raport
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Nowe komponenty -- Strategia Marketingowa}
\linespread{1.5}
Zbiór strategii za pomocą których następuje promowanie produktów.\\Pozwolą one na zobrazowanie różnorodności w wyborach
dokonywanych w danym modelu w zależności od dodanej strategii symulacji.
\end{frame}

\begin{frame}{Nowe komponenty -- Strategia Zarządu}
\linespread{1.5}
Zbiór strategii zarządzania przedsiębiorstwem.\\Pozwolą one na zobrazowanie różnorodności w wyborach
dokonywanych w danym modelu w zależności od dodanej strategii symulacji.
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{Źródła}
	\begin{thebibliography}{9}
		\bibitem{} \href{http://www.springsource.org/documentation}{http://www.springsource.org/documentation}
		\bibitem{} Wstęp do Technologii Komponentowych -- wykład z przedmiotu Technologie Obiektowe
	\end{thebibliography}
\end{frame}


\end{document}
